［Live] 八天既瑞士毒遊🇨🇭

第一次開post 第一次寫遊記
見冇人開過瑞士post 所以就膽粗粗試下
打得唔好唔好插我
今晚12點鐘機 實際會去咩景點都未定
淨係訂左酒店 定左邊日會係邊個城市
大家可以比下意見 今次會係休閒遊
所以應該可以直播到

香港出發?

冇錯 由香港出發

留名，應該年尾去

毒遊即係一條友？

唔記得左最重要既 識我既勿相認

少女峰

係呀

今日會由香港出發去日內瓦
之後係蘇黎世飛番香港

幾多錢機票之類，上次去瑞士，3日travel pass就無左2千幾

lm

知唔知zurich去zermatt係咪坐OBB就得？

留名
啱啱三月一個人去咗10日

瑞士車費 世界級痴線貴
上少女峰好貴 但超值得去
上鐵力士抵玩 平好多 上去個纜車都幾刺激
我兩個都去哂

記得去上面Basel行下 好靚 一日搞掂
首都Bern都可以去下 幾古典 大半日至一日搞掂

Luzern係靚 但其他無咩特別野睇 都係等上山中轉站 勁多大陸韓國團買錶

Zurich記得坐遊船 好撚靚

機票唔平呀 成$6000 因為要就番收工

真係唔知 未做research! 但其他post話有個ssb apps好用 教曬你點搭車

我諗住去到買Swiss pass算 去hea無謂諗咁多
上網見有個地方叫Pilatus 係Luzern附近既
打算去個到玩下

我都係swiss pass 係好撚貴 所以我用到盡

我其實計過條數Swiss pass唔抵 但唔想買half price又要就番時間坐車 btw Swiss pass係咪咩都搭得 除左上zermatt 少女峰個d

去八天，計晒所有野預洗費幾錢？

係 我日日去一個地方來回 計埋巴士電車 最後回本

4萬內
機票 1萬多
車費 (計埋上雪山) 1萬左右
住 1萬左右
食 5千左右

唔去雪山可以慳好多

點解會自己一個去? 幾歲...?
變左你問我答..

我諗兩萬左右

Basel.... 的確可以一日搞掂, 因為無野行架...

冇呀 想去抖下 20幾咁啦 出黎做野冇耐

我都冇打算去Basel

就係為左雪山先去 但而家上網睇天氣好差 日日落雨

未必全日落既 山上面天氣變得好快

今次揀左Swiss airline 因為個時間就到我收工番屋企再出機埋

坐巴士去機場 點知架巴士早左好多到 所以而家要等成個幾鐘先有得上機 今日番工一早醒已經好攰 係巴士上面又唔敢訓 驚係飛機上訓唔到

Btw 如果d圖睇唔到 提一提我 唔該咁多位Ching!

岩岩去完唔夠一個月！瑞士真係好靚，好想夏天再去一次

我自己最愛Zermatt，係鎮上面望就望到馬特峰超級靚

樓主慢慢enjoy！！

多謝！我都預左兩日係個邊 希望唔好落雨比我睇下靚景

終於上得機 全機大部分都係外國人 只有少部分係香港或者大陸人 空姐就... 你見我唔影 大家都知咩事啦 其實都有一個半個ok既 但就唔係幫我坐個個area! 都準備起飛架啦 有咩就落機再update大家 暫時睇天氣 日內瓦個邊個天氣都唔差 去到再影相比大家睇下

下年想去

想問Swiss pass

見到有分頭等同次等

Fix date or flex date

一般買邊張好

我覺得日內瓦麻麻地

2nd class得架啦，每行2:2 同1:2 個位既分別
連續去買fix date 啦 除非你去成個月，停留好耐先要買flex 仲貴好多

騎劫！上個月去左兩星期，都係獨遊

日內瓦我都冇打算長留 個邊落機係諗住當去多個地方 刷下數據咁解

飛左咁耐終於到左蘇黎世 下班機係一個鐘後 所以要急急腳行去下個閘口 就咁睇落蘇黎世個機場都路錯 拍得住香港 不過冇咩時間慢慢行下

話咁快就到左日內瓦 程機只係55分鐘 不過個機場就同蘇黎世差得遠 國際機場同唔係既分別都差幾遠下 岩岩買左張Swiss pass出發去市區行一行先 跟住應該會再去Montreux停一停 然後再坐火車去Zermatt訓一夜 聽日先上山

留名 6月獨遊10日

唔影全因你不孝
Btw 樓主加油

好欣賞樓主
btw自己一個萬事要小心

多謝！不過我諗瑞士都好安全既

Ching而家係瑞士？

唔係 返左嚟啦
好掛住瑞士

見聽日落雨 諗緊好冇一陣上山 而家仲有一個鐘車到Zermatt

都幾講命水 我上山個日咁啱好天
早一日 遲一日都落雨

Ching你個時係上Gornergrat定坐纜車上另一邊？

我係Grindelwald住酒店 間嘢係正車站側邊 銀行右邊個間
直接坐車上少女峰

最多人上Gornergrat 睇馬特洪峰，上到最頂就見到馬特洪峰全景同Gorner Glacier冰河
行山或撘纜車落一個站，就會見到個湖，好彩會見到Matterhorn 個倒影

留名下年去

尋日上左去 但唔知點行落去個湖到所以冇去到

我個時都係撘返車落去跟人行
如果去Jungfrau region ，除左上少女峰，可以去first 個座山，都有機會見到湖倒影
不過我個時唔好彩見唔唔到
First 都出名玩滑翔傘

Day 1

到左日內瓦機場之後 就拿拿聲去買番張Swiss pass 盛惠340CHF 因為佢好似26歲以下都仲計你係youth 所以相對下就平番少少 買左飛之後就拿拿聲坐車出番市區啦

就咁睇落 日內瓦就好似一個舊城咁 果然都係冇咩特別 好彩都冇預到會留到好耐 所以去就直接去左我既目標 jet d’eau 因為要拖住個行李 所以一路行一路都係到諗行路行到埋去好 路程都要成20分鐘 不過見難得黎到所以就唔理咁多 死就死啦就慢慢行左去

影完相其實都有d肚餓咁就睇下周圍有咩野食 唔知係咪我問題 路上都唔覺話有咩餐廳 行行下就已經番到火車站 所以就是但去左subway食個sandwich加杯野飲 估唔到最後要成20CHF 早知出去餐廳食好過

食完之後咁岩有車就出發去Zermatt啦 大大話話都坐左成3個鐘車 終於可以去酒店放低行李 因為見到天氣話聽日會落雨 所以唯有放低晒d野梳洗下就急急腳出發上Matterhorn! 上山個時d風景都唔錯 一路都有拍下片咁 不過就唔放上黎啦

初初上到個個景都唔錯 不過可能太晏所以個天越黎越暗又多雲 同埋上網睇明明可以行落山 唔知係咪太大雪既關係 我完全搵唔到路行 所以只好留係到影相 不過我諗咁大雪應該個湖都未必睇到倒影 留左一個鐘後就落山搵日食 今日除左餐subway之外就咩都冇落過肚 係附近搵左間餐廳搵好少少 話曬都係瑞士既第一餐既晚餐

食完野今日既行程就結束啦 聽日好似會落雨所以未必特別野做 可以都係hea下抖下咁 滿足番我黎瑞士既目的 下面再補番張係酒店影既景

多謝Ching提點 聽日會出發去interlaken 睇下到時好唔好彩影到靚相

岩岩plan緊 自己去同屋企人去真係差好遠 又唔可以住hostel
4日都好甘

樓主今日去左邊到玩?

一定係喺hotel玩minecraft

留名支持

樓主快UPDATE

Day 2

今日係比較悠閒既一日 因為原本以為今日會落雨 所以Day1已經做左今日原定要做既野 咁今日唯有就係Zermatt到周圍行下

Hea到晏晝就去慢慢嘆番個lunch 其實今日都冇咩特別野做 不過朝早行行下個陣發現左有條新路可以行下 仲見有唔少人下 咁就決定左係晚飯前去試試依條究竟係咩路

行落先發覺依條路應該係比行山既人行既 自己又未行過山 所以就冇挑戰得太耐 行左一個鐘左右就放棄左啦 番落黎個時見到街邊有條喉流緊水出黎 我又聽過講人話依d水係可以直接 咁我又手多多拎d黎試下 飲落又幾清加上又凍 成個人爽曬

聽日就離開Zermatt去Interlaken 黎到依到之後感覺覺得Zermatt依個地方好似一個世外桃源咁 周圍都係比山圍住 有時真係唔怪得瑞士既人咁快樂 因為佢地唔會有個種壓迫感 係香港莫講話工作壓大 連放假想搵個地方抖啖氣都難 不過鬼叫我地係香港人咩 認命啦大家

靚到

天氣好真係好正，我係Zermatt 果兩日都落大雪

Interlaken 我勁失望，可能一黎天氣唔好睇唔到靚景，其次好多中東移民，瑞士唯一一個地方係覺得危險

btw, 樓主去唔去Grindelwald? 我覺得果到更加世外桃源，鎮隔離就係幾座大山峰，企係下面真係好壓迫感

樓主 我同你玩法好似掉轉 , 我係蘇黎世一路落去最後日內瓦走

你最後會唔會去返蘇黎世玩？呢到好值得留一兩日

好多人話瑞士無野好食/好貴
但係我係zermatt食羊食左兩餐勁好味
上山我都一定會係山頂有景觀既餐廳食
價錢其實同山下食一樣，唔難食，剩係飲住啤/熱朱古力又唔駛同人迫住睇景已經好值得！
巴打可以考慮下

first勁多野玩 一定要去

Interlaken只係一個轉火車搭船既地方 上山火車中途是但一個站都吊打佢

巴打幾號蘇黎世走？是咪搭因航

你唔講都唔知 但我一直覺得瑞士好安全

12號 我坐Swiss airline

唔係附近都好多野行咩？不過我都係當中轉站留一日再上Grindelwald

去Zermatt記得睇黃金日出 真係好靚 同個frd等左成個鐘但覺得好值得

又未至於覺得難食 但係Zermatt周圍都係Italian food 所以都迫住連續食幾餐 我都想係山上食 唔知係咪星期六日既關係定點 上到山咩都冇開

已經走左了

Day 3 part 1

襯住而家搭車去緊interlaken 就出多少少野 今朝8點幾起身梳洗完就落樓下嘆番個早餐 不過連續食左兩日一樣既野 幾好食都有少少悶 咁食完就出去買埋少少野番酒店執好d行李就出發

唔知係我心理作用定點 依邊d汽水好似同香港既味係有出入的 唔通因為佢係made in Switzerland用既水係清d唔同d? 飲落去總係覺得清d同冇咁甜

見都有巴打話瑞士d野唔好食 咁我都分享下我依兩日食既野啦 味道上我又唔覺得好差 或者可能係我之前唔係係香港讀書 習慣左外國既口味 係Zermatt主要都係以意大利餐廳為主 係瑞士食野價錢上的確係幾貴下 一個粉或者飯都要20幾CHF鋸扒的話起碼要$40CHF以上 不過當世界著名既MC Donald都要10幾$20CHF既時候 咁你當然係出去其他餐廳比多少少錢食好野啦 由於樓主我係日內瓦已經係subway中左伏食左我$20CHF 所以相信打後都唔會接觸依d快餐店

暫時update到依到 去到interlaken再同大家update

想知搭火車拖gip 可以擺係邊

有就有嘅,不過你去果頭都係想睇得雪山，就梗係越貼近個雪山d景越有仙氣， interlaken係歐洲城市景冇世外桃源feel， 除咗個湖

Grindelwald超正....可惜個時2次上雪山都大雪.....

我跟人放或者放自己側邊

我諗住今日行曬Interlaken附近 聽日上Grindelwald留兩日

Interlaken 唔上山真日一日行曬

岩岩好 我都係預一日

呢個季節湖邊應該有天鵝bb睇

你指邊個湖

兩邊都有 ， 而家係啲雀仔孵蛋湊仔嘅季節， 帶定啲麵包去喂佢哋啦

你個陣有冇去boat tour??

我有搭船遊咗brienzersee一個圈， 瑞士d湖水好靚 淺藍色嘅

諗緊去唔去好 聽人講一個round trip 3個鐘

[/quote]你唔講都唔知 但我一直覺得瑞士好安全[/quote]

係，瑞士其實係好安全
佢地d 人普遍都有錢啦，係唯獨果到好多中東佬先覺得唔安全

哇，影得好靚

呢個真係最愛山峰

飲果支蘋果soda 啦，好正！

有冇相/圖呀？

我無影到相，不過你可以google 張圖叫Ramseier - Schorle，超市果d 都一定有得買
仲有可以試下大麻茶都幾得意既，係汽水機都有得買，有大麻葉係面你一睇就知

我冇joy tour，係就咁搭船到brienzer再搭番去， 因為用pass免費 ，不過brienzer冇乜野睇， 其實唔需要搭到終點站

巴打用咩相機

好 一陣試試佢 依枝已經係第2枝

用緊800d 不過我攝影新手黎

巴打你推唔推介先

brienzersee湖 中途既景點

我係絲
想睇intelaken裏面嘅建築物->intelaken
想relax Hea下->搭船
唔知而家瑞士天氣點， 天氣差嘅話就免啦

而家好似想落雨 岩岩上harder Klum已經落左少少 如果去湖到應該去邊個個好 佢個湖咁大

冇緣 我都係十二號 但係唔係Swiss

我嗰陣都日日飲 其他柯華田產品都好正

*阿

brienzersee 啦， 另外一個更曬時間

岩岩好係正個到 行到最盡就係依到 可能落雨d船冇開 唯有靠隻腳行

我怕番黎糖尿病 出去食野又飲野 自己又係咁買野飲

個天幫你做咗選擇

但老實講行去都唔差 但另外個湖就行唔到了

Ching依幾日會係邊 睇下相唔相遇到

hi 巴打
我而家係grindelwald住緊第二晚（total 4晚）
今日上左first, 天氣一般，個湖個段無開呀

聽日落interlaken

之前係luzern過黎，上titlis天氣個日正到hihi

沿路有冇見到天鵝?

你聽日幾點落黎？我聽日就走上Grindelwald

咩都冇 應該關落雨事

應該11-2點，日日都好hea

你係咪會去first? bort個段可以行落黎，景緻唔錯

Grindelwald的確好撚正，而家住個度（Eiger山腳位 ）

天氣許可的話應該會行晒 有緣既睇下撞唔撞到食個晏 我未知聽日行程點

故地重顧一陣心潮澎湃
樓主有張相同我當初影幾乎一模一樣
好想再去同見返啲朋友

如果你stay 係grindelwald, 食個夜晚都得

你唔係聽日走啦咩？我聽日上去住兩晚呀

大家分享下

仲有兩晚

咁約你聽日囉 睇你有咩好路數

窮遊緊歐洲 享受緊東歐既較平物價
見到樓主買張pass都二千幾蚊 我真係唔知今次去唔去瑞士好啦
因為二千蚊已經夠我差唔多一星期連住宿

留個tg聯絡

我係interlaken 都可以食下飯

去瑞士緊係買勞啦，差額執好多分分鐘回到旅費本

On9 香港仲平
你返到嚟香港變水貨一定俾人壓價

阿華田包同果堆朱古力都超好食

Ching留個聯絡方法呢

勞力士係最無水位賺

說實話你黎就覺得抵番曬 同埋你唔一定要買Swiss pass 你去既地方唔多就half price card抵

Day3 - Part 2

坐左幾個鐘車終於黎到Interlaken 黎既中途其實已經見到d湖有幾靚 真係嚇你一跳 由於今日冇plan到行程所以check in既時候就多口問一問reception姐姐有咩地方好去 而佢都介紹左附近既兩個湖同埋Harder Kulm（聽佢講就係上山睇曬兩個湖）我見間房仲未準備好 咁我就出發上山睇睇個景先啦
落車個陣明明仲好好天 但一上到山就即該開始落雨 唯有急急腳衝入餐廳避雨順便食個lunch 我以為係咁既地方食野一定貴d啦 反而同下面食差唔多價甚至平d 雨好快就停左 不過個天都係暗暗地
行行下好快就到左check in既時間 番番酒店放低d野 點知諗住出去既時候又落大雨 迫住我留係酒店 一個鐘後 終於停雨啦 因為時間都晏 我唯有係附近行下 沿住Brienzersee一路行行到冇得行唯止 當船唔開既時候只好靠雙腳黎行 令我驚訝既係湖水既顏色 唔知係我見識少點定 係香港真係見唔到

因為開始肚餓 之後就就番番酒店 本來諗住去c字頭間supermarket買燒雞食 但點知入到去已經話閂左 咁只好係hostel食 今日既行程暫時告一段落 聽日會上Grindelwald 希望天氣好d可以影多d靚相比各位巴打睇

留名!!!

想問大家住Grindelwald係住咩酒店? 我黎緊都會去瑞士~ 見到果度D酒店好貴啊

我個間叫hotel alpenhof 初初睇google 5分鐘以為好近 點知原來成日斜路黎 上到出晒汗 唔建議依間

我11號應該會由蘇黎世向列支敦士登方向出去整個half day trip
你大概咩行程？

我11號先會到Zurich

你去到Zurich 會仲驚訝，一個大城市d 水可以清到見底

琉森都係，好多人但d 水真係清到癲

我住個間叫Hotel Kirchbuhl, 係商店街再要行上去
離Grindelwald 車站都成15到20分鐘路程
但每日6點前都可以免費call shuttle, 佢嘅shuttle 係私家車黎
另外有巴士卷比你
每日行小路落山都幾舒服
其實酒店係apartment 黎，有得煮野食 慳唔少錢

你地行山健行果時著波鞋定行山鞋

睇下你咩plan睇下有無緣

未plan呀 但好似有個瀑布？

我冇帶咩裝備都係波鞋咋

可唔可以問下
如果兩個人去瑞士
唔計機票酒店

大約準備幾多錢用係飲食同交通 假設都係去八日
想去蘇黎世 伯恩 少女峰
慢步relax下

好靚啊😍😍😍😍😍😍

岩岩睇左已經full曬

真係清到癲

個COLOR靚到不可思異

你咁樣未必要買Swiss pass 上少女峰原價好似180 其他坐車唔貴 食野貴既你預40左右一個人 平既就20幾30

聽日出發

有無人去過zermatt to randa條吊橋？

Day 4 - part 1

終於出發上Grindelwald 因為知道車程唔耐同埋一早比hostel既roommate嘈醒左 咁就早d出發去埋Thun睇埋Interlaken既另一個湖

由於我自己旅行鍾意行多d 所以選擇左沿住湖邊一直行 行行到最後竟然比我見到依個景 加上天氣超級好 所以可以影到曬所有既山同湖 真係冇後悔到坐車後左依到 行下行下時間都差唔多要出發上去Grindelwald 坐車個景其實都已經好靚 搞到我都忍唔住影相

Day 4 - Part 2

終於黎到傳說中既Grindelwald啦 黎到先明白依個地方有幾靚 我只能夠話依個地方就好似童話咁 只有係童話入邊先會有依d場景 而正正就出現係瑞士依個場方 因為太興奮既原因 落車行左一段路先發現自己漏左個行李係火車到 只好跑番車到拎到 好彩架車仲未開出 唔係都唔知點算了 上到黎天氣仲咁好 加上有巴打都係山上話好好景 咁放低行李就急急腳出發上first 上first個程纜車都好正 睇到好多靚景 上到山一如巴打講咁 天氣好好景好正 因為樓童我畏高 所以行cliff walk既時候只好成程扶住黎行 前面既一對情侶仲係我面前跳 真係嚇到我

落山既時候 坐到Bort個個站 玩單車落去 建議大家摸熟左佢先好開始落山 因為佢一開波已經係一條大斜路 真係有d危險 沿途既風景都唔錯 大家黎到都可以試下

黎Grindelwald既目標已經達成左一半 跟住下一日會上少女峰 有時間再更新大家

good

Lm

Push

好靚呀

如果早啲睇到個post, 就可以話你知，Zermatt 有間Bar, burger 好𠹌好食！
用瑞士local 牛，burger薯條加沙律，只係15CHF

Zermatt 仲可以上Stellisee...不過依家上去，行唔到山，個湖都可能未溶雪

其實6月尾啲山先溶雪，依家去，好多都行唔到山

叫咩名
準備6月去

Brown Cow, 大街，面向Matterhorn , 左手邊
印象中大街食Burger 酒吧得嗰間
不過15CHF 係最平嗰隻，最貴好似都係20CHF
不過真係好𠹌好食！

你6月尾定頭去？6月頭啲雪都有機會未溶晒
未必行到山

Luzern Exchange緊路過

今日黎Luzern

但落雨加放假嘅Luzern無嘢好行

本來諗住上山同行下

又想去，明明3月先去完

咁你今日喺Luzern有咩計劃

Day 5

是咁的前一晚約左個巴打出黎食野 又發現佢原來未上少女峰 咁就相約左一齊去 由於見到只係朝早既係天氣好d 所以就決定左一早就挑戰今次黎瑞士既目標 少女峰 一如既往係前一個站佢地會停5分鐘比你地適應下高山反應 而且係個到都可以影一影相

5分鐘過後就繼續我地既車程上少女峰啦 但天氣不似預期 去到平台到我地只見到白色一片 本來以為成日行程咁就玩完 但巴打提出行去另一個景點 但景點名我已經唔係好記得 而目的地係一間小屋黎 單張上面講話45分鐘路程 但我諗我地最少都用左兩倍既時間 好老實 依段行程非常辛苦 條路好斜同埋我著既只係一對普通波鞋 同埋由於我冇帶太陽眼鏡既關係 我根本望唔到前面既路 所以大家如果上山的話記得記得要帶太陽眼鏡 好彩有巴打同行最後先可以安全到達 沿途一直都見唔到有幾多個人 真係死左都冇人知 話雖辛苦 但我相信我地亦都睇到好多人睇唔到既景色 幾經辛苦終於完成左來回既路程 而家亦都去左ice palace到留左個名 大家有機會黎既睇下搵路搵到我 不過我係留真名的

由朝早8點幾出發到落到山5點幾6點 大大話話都用左成日時間 可想言之係有幾攰 所以落到山之後都即刻番酒店休息一下先出去食晚飯 由於係最後一晚係Grindelwald 所以都揀左間睇到靚景既地方食飯黎結束係Grindelwald既行程

聽日會出發去Lucerne 如果時間同天氣許可希望最少都可以上到Titus或者Pilatus 最好當然係上曬啦

本來打算今日上pilatus 聽日上Titlis

樓主買左少女峰pass???

titlus 值得一去 個人覺得靚過少女峰

條斜路我行到一半就放棄

唔清楚 係車站話買上少女峰既飛 佢就比依個我

今日個天好多雲 唔係都想上

係好辛苦 不過見都行左咁多就繼續行

我上個日我仲記得係落雨 但穿過雲層之後超清 有時真係睇彩數。

準備去留個名先

六月中

你搞到我唔知上唔上好

之前上到去有半個鐘戶外能見度得返三四米 不過上到去有得搭個啲滑雪車過旁邊個山玩sliding. 搭要錢玩就免費。

紅色果本野除左車飛入面仲有咩。我果時係出面d機買冇果本野。

個本野冇咩用 比你拎印仔 只係證明你上過少女峰

Day 6

朝早起身執埋野 諗住買少少野就出發去Luzern 點知原來間間舖都差唔多10點先開門 迫住要等到10點 終於要離開依個童話世界

經過兩個幾鐘終於落車 行去酒店既途中已經見到咁多位巴打講有幾清既湖水 同埋Kapellbrücke 即係依條橋 因為唔想浪費時間 所以去酒店既途中已經將條橋行左 當已經完成左一個景點 但天氣真係唔好 唯有取消左上山既打算 因為之前有睇過mingjai去Luzern既片 聽佢話有間餐廳既risotto好好食 所以就跟住去試試 離酒店只係10分鐘路程
食落又真係好好食 不過價錢真係唔平 午餐等於晚餐既價錢 難得旅行就獎勵下自己 落雨真係搞到邊到都去唔到 只好係行埋去Lion Monument就結束今日既行程
分享少少自己對Luzern既印象 之前我去既Grindelwald Zermatt其實都好似一個小村莊咁 黎到Luzern其實都有少少唔習慣 Luzern好似一個好細既城市咁 唔同既小街都有各式各樣既舖頭 但佢吸引我既係個湖 坐係湖邊可以hea足一日 依樣係香港永遠都做唔到 下面係少少Luzern街道既相 希望都比大家睇下依個小城市

瑞士真係好正, 好想再去

Day 7

已經係最後一晚係瑞士啦 今日一早起身決定左上Pilatus 諗住上完就出發去蘇黎世 咁岩見到有班車就快開出 連早餐都未食既我就衝左出去 見到今日咁好天 諗住今日既旅程應該會好完滿 但係最唔想發生既野就正正發生左

係山下天氣真係非常地好 但上上下山既中途開始好大霧 開始咩都睇唔到 我心諗TOBOGGAN RUN應該都唔會開架啦 但點知上到佢見到個牌寫話open 我滿心歡喜咁行去個邊 但點知d員工話太大霧好危險 所以要暫停但停到幾時就未知 專程上黎玩既我 當然唔會咁快放棄 就企埋一邊繼續 等下等下都成粒鐘 我見d霧冇少到不特止 仲越黎越多 睇黎這些機會不屬於我的 我只好慢慢行番番去 落山走人 唯一補償我既就係落山既風景

落山之後因為係Luzern已經冇咩行程既關係 只好提早出發去蘇黎世 之前都有聽人講話蘇黎世係個大城市 甚至可以話係最繁榮既城市之一 落車比我既感覺就好似去左London, New York咁 d街道都非常之相似 只不過係蘇黎世中間有條Limmat 帶比人一種好舒服既感覺

今日行程黎到依到先 聽日再行下蘇黎世既景點 然後就要回程番香港了

我上Pilatus 個時都勁大霧
諗住上去玩滑道，點知話天氣唔好無開

我覺得幾好 冇話特別小心 可能我去d地方唔危險掛

唉 我專程係想上去玩的

Me too
咁就無左廿幾瑞郎

Day 8 - last day part 1

今晚就要離開瑞士番香港 話冇唔捨得就呃你既 唔多唔少都會想繼續留係依個咁靚既國家 唔知係咪係Luzern食得太豪既關係 發現原來淨低既資金已經冇乜 所以最後一日就窮有窮食啦 終於試左瑞士既M記 坦白講我真係覺得好食過香港既 薯條都多d呀

本身我上網睇world cup既museum係冇寫話要錢既 所以打算去睇下 點知去到寫話要24CHF 鳩都即刻縮左 咁只好就咁去souvenir shop睇下就算啦 之後就去左係蘇黎世既幾間教堂到睇一睇 無論係出面定入面其實睇落都幾靚 不過有d係唔比用電話同相機 咁我唯有乖乖聽話 係出邊影多幾張啦

Day 8 - last day part 2

雖然香港同蘇黎世都係商業中心 但人地最大既分別就係有大大個海係城市中間 無論平時壓力有幾大 黎到海邊 真係成個人都放鬆曬 見到咁既景色真係咩壓力都唔記得

D海水D顏色 我真係唔識點形容 真係唔怪得d鬼妹鬼仔就咁坐到海邊都可以坐一日 雖然蘇黎世要去既地方唔多 但就算就咁係街上行 都可以感受到依個城市 如果係想休閒d既 依到絕對係一個好地方

最後我都有試到依個fondue 但我個人就覺得冇咩特別 所以食完d面包就算 冇叫其他野 好啦 依趟旅行係時候結束啦 好多謝有追post既你地！ 有機會再去旅行既時候再見啦巴打們

我上唔止廿幾了

要由天堂返到地獄
大家都係靠金融點解香港搞成咁

M記都唔窮食啦

我食到8個幾CHF算平啦

番到黎最頂唔順係天氣

因為共產黨

最主要人多地少 睇下瑞士有幾多座係高樓

睇晒, 想講返我同你一樣最後一日都去試左芝士火鍋
真係唔岩口味, 又唔係平, 試一次就算

無爛尾

真心唔覺得好味 本身都唔飽 寧願食其他野算

多謝支持

大家有咩問題都可以問 我盡量解答

first健行行到幾耐?

我玩單車 冇留意

半日INTERLAKEN 上埋山夠唔夠

睇你行唔行湖 隨便行既都夠

有咩好食餐廳推介

Luzern入面有間叫Padrino 個人好中意 不過唔平

諗住九月去 希望好天

5月尾有得健行未？ 會唔會未融雪無得行？

好似會未融雪

我去個陣好似已經有

影多d相

我6月9日出發！希望有好天氣！

遲你兩日 11號出發

到時睇下撞唔撞到巴打

帶咗咩衫過去
同埋可唔可以share成個行程同用咗幾錢
就快去但係budget唔多

half fare card 要就咩時間？
同埋上少女峰有呢張卡抵啲
利申：幾年前去，可能記錯

我諗我都用左2萬 食野係可以慳既 只係我見錢就換左咁多 廢事拎返番香港咁解

Half price卡要買飛嘛 Swiss pass可以隨時改行程都得

咁帶咗咩衫過去

我想知多d half fare果個係點運作
睇完都唔明
可唔可以解釋下？

我都唔係好清楚 應該大約係咁 你要買張half Fare卡 有左依張卡 你之後買飛就可以用半價黎買車飛

帶左短袖衫加薄褸 打算上少女峰之類既話就帶一件厚褸

有半價卡 開左個SBB AC
然後用APP買車飛 好似係

咁都係買返swiss pass算
廢時煩

今個星期去瑞士
但少女峰天氣唔好

Thanks ar
但係著短袖唔凍？ 我見佢一日由10度去到20幾度都有

我下個星期 希望到時會好天

睇天氣好唔準 之前試過話下一日成日落雨 點知最後成日都冇落過

其實用SBB個apps黎買車飛好方便
查飛時 俾部手機個職員睇就得
計返條數 half fare card 平唔少

冇信用卡

咁都係買返pass方便啲
但預貴少少

樓主一日洗幾錢?
黎緊會去

用邊隻上網卡 定租wifi強

Basel 有咩行? 個個都話冇野行

出左機場，post office 有得買咭

我果時計過half fare平過swiss pass. 我去左8日。用half fare可用app買supersaver 好彩既有機會半價左半價

冇計住 100左右

一日三餐 加埋啲濕碎野都係100?

早餐酒店食

有冇行過啲超市 如果買個麵包係幾多CHF?
因為我book左冇早餐既住宿

平既3,4蚊都好似有 貴既就7,8蚊

想問你呢去瑞士係唔係真係一本passport就得 唔需要任何簽證?

巴打你五月去溶晒雪未

冇錯 passport夠晒

未溶晒 上少女峰行山厚雪到好難行

對鞋係咪成日濕

定係你著行山鞋

我著波鞋 濕呀 當然最好著行山鞋

日日落雨 陰天 想死

今晚出發啦
睇天氣預報好似黎緊幾好天

呢兩日係Luzern勁大雨

係 咩都睇唔到
今日去左交通博物館玩左4粒鐘

聽日預告話會出太陽 準備狗衝上少女峰

我又係聽日上少女峰

今日係Pilatus咩都睇唔到

今日全日落雨
尋日去mt rigi都係咩都睇唔到

想問用app買supersaver 嘅飛會唔會賣哂? 剩係知最早可以早一個月前買定, 最遲就今日買聽日飛? 用sbb個網試過即日票好似係無 supersaver

當然會。supersaver仲一定要上果班車

少女峰今日超好天 開心死

馬特洪峰友路過
今日真係超好天

明白唔該哂。
即係好似搶平機票原理, 呢一刻見到平飛就要搶咗先, 到時辰就跳上指定班次嘛。

Zermatt 好多行山路線都仲未開

Gornergrat 果邊好多雪, 有d封左，就算行得有d 都好多雪或者無咩睇，Riffelsee 仲未溶曬，得少少倒影
係五湖果邊好d, 不過我行果時 Sunnegga 去 Blauherd 架纜車未開，要自己行上去

有無巴絲仲喺瑞士？過去呢個星期都好好天
睇晒matterhorn 同jungfrau

今日走 原本天氣報告話成個禮拜都唔好天
點知最後日日都大太陽 上到山天氣超好

我之前又係6月中去, 都係仲有好多雪又唔多行到
真係要睇可能要7月

同埋雲依家野真係好難預計，果晚住Gornergrat 3100,我要3點尾起身先無雲影到星， 但好快又有日出光

仲有兩日，星期六機
Matterhorn 果度日日天氣好到不得了，真心正
少女峰果邊都有一日半無雲可以影曬三個峰

好正啊, 仲見到金頂
我住3100全程多雲, 到走個時都見唔到完整既matterhorn

我都係星期六機，去冰島
係呀日日超大太陽，直頭我覺得有D熱添